{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_099386",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "전 고령 일괄 유물"
    },
    "text": "全高霊一括遺物\\n\nソウル特別市龍山区西氷庫路137(龍山洞6街、ジャン·ジャン)\\n\n1973年3月19日、国宝に指定された。国立中央博物館に所蔵されている。今まで出土された、馬具の中でその形が変わって保存上態度良好だ。珠玉(珠玉)はシムコン紺色(深空藍色)ガラスで作られており、環形(丸型)に穴を開けた。鐙(あぶみ)[鐙子]は、国内で初めて発見されたことがイヒョン(異形)であり、ループ状のバンガクジャンボンチェ(方角長棒體)でめっき表面がでこぼこしている。砥石[砥]はウンソク・チョン・(銀石)を四角いに挽いて作っており、豆腐の味、彫りの文様にはウン某(銀帽)を腐食(附飾)した。ゴムビョン(劍柄)は頭部分に銀で龍を彫刻し、京釜(頸部)は、幼いムンガク(魚鱗文刻)と突起型の禁制楕円型チョルファン(鐶)を連結腐食した。ブラック区(劍具)は純銀に十字架の箒虫(錐形)を作ったが、これは鞘の側面に付着したのだ。午年の生まれの垂飾(すいしょく)[杏葉]は鉄または、金銅で作ったが、概ね花模様になったデヨプヒョン(大葉形)に選挙(莖線)で、木の模様を配置し、ギョルニュ(結紐)は四角い穴を開けてファドゥチョン(花頭釘)と激情(格釘)などで連結させた一種のマグ類(馬具類)だ。マルジョン滴[馬鐸]は6角断面の楕円の形になっており、タク神父(鐸身部)にジュソンコン(鑄損孔)が多い。鞍[鞍具]は銀で羽の形を作って、金銅で運気の透かし彫りムンウ(雲起透刻文羽)を作って釘で接着させたもので、透かし彫り運気文系チョンドゥあるチョビョンソン(釘頭一條竝線)文様が優れた新しい構造様式だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この馬具は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この馬具は1973年3月19日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この馬具の保存状態はどのようになっていますか？",
            "answer": "この馬具は保存上態度が良好で、その形が変わっているものの、態度が良好です。"
        },
        {
            "question": "この馬具が発見された場所はどこですか？",
            "answer": "この馬具はソウル特別市龍山区西氷庫路137(龍山洞6街、ジャン·ジャン)で発見されました。"
        },
        {
            "question": "この馬具の珠玉(珠玉)はどのように作られていますか？",
            "answer": "この馬具の珠玉(珠玉)はシムコン紺色(深空藍色)ガラスで作られており、環形(丸型)に穴を開けています。"
        },
        {
            "question": "この馬具の鐙(あぶみ)[鐙子]はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この馬具の鐙(あぶみ)[鐙子]は国内で初めて発見された異形であり、ループ状のバンガクジャンボンチェ(方角長棒體)でめっき表面がでこぼこしています。"
        },
        {
            "question": "この馬具の砥石[砥]はどのように作られていますか？",
            "answer": "この馬具の砥石[砥]はウンソク・チョン・(銀石)を四角いに挽いて作られ、彫りの文様にはウン某(銀帽)を腐食(附飾)されています。"
        },
        {
            "question": "この馬具のゴムビョン(劍柄)にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "この馬具のゴムビョン(劍柄)は頭部分に銀で龍を彫刻され、京釜(頸部)は幼いムンガク(魚鱗文刻)と突起型の禁制楕円型チョルファン(鐶)を連結腐食されています。"
        },
        {
            "question": "この馬具のブラック区(劍具)にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この馬具のブラック区(劍具)は純銀に十字架の箒虫(錐形)が作られ、これは鞘の側面に付着しています。"
        },
        {
            "question": "この馬具の垂飾(すいしょく)[杏葉]はどのような素材で作られていますか？",
            "answer": "この馬具の垂飾(すいしょく)[杏葉]は鉄または金銅で作られ、花模様になっており、木の模様を配置しています。"
        },
        {
            "question": "この馬具のマルジョン滴[馬鐸]はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この馬具のマルジョン滴[馬鐸]は6角断面の楕円の形をしており、タク神父(鐸身部)にジュソンコン(鑄損孔)が多く見られます。"
        },
        {
            "question": "この馬具の鞍[鞍具]の透かし彫り運気文系チョンドゥあるチョビョンソン(釘頭一條竝線)文様はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この馬具の鞍[鞍具]の透かし彫り運気文系チョンドゥあるチョビョンソン(釘頭一條竝線)文様は優れた新しい構造様式であり、金銅で運気の透かし彫りムンウ(雲起透刻文羽)を作って釘で接着させたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 503,
        "QA": 708
    }
}